天水圍公屋新移民婦：我日日瞓晏覺，好舒服

天水圍是吸納最多新移民，公屋圍繞着操國語的婦人交談，本刊訪問了多名嫁來港的新移民，發表來港的生活感受。

馬太跟港男丈夫年齡雖然相距十七年，但無損感情，她大讚丈夫為人誠實，勤力工作能吃苦，相識初期已坦白告知任職地盤，她認為一個男人不在乎有無金錢，勤力上進最為重要，「就算有錢人賺一百萬亦未必比錢你洗，他賺錢少，全部交晒比我已很足夠。」現時三口子蝸居於寶田村一人單位，樂觀的她仍很享受一家人相處的時光，「中午回家午睡，好舒服，下午接兒子放學後跟進功課，晚上煮飯比老公食，每一天過得很好！」

袁小姐來港多年，已適應香港的節奏，她最欣賞香港的文化、生活水平及治安，，她很滿意現時的生活，並寄語：「希望每個人都似我一樣，家庭唔需要太富有，平淡是福，生活過得舒適已足夠。」她憶述當年輪候公屋較現在快，只需輪候約五至六年便能調遷較大型的單住。

曾太來港已有七年，她認為香港相比大陸安全，在大陸會很擔心拐子佬捉偷小孩；同時亦很珍惜香港仍存在的言論自由，可隨時發表自己想表達的事情。

其實呢D先係正常生活
但點解我地呢啲土生土長既要過地獄生活

師奶10個有八個都係咁啦

你唔辛苦交稅邊個養佢呀

果三件咁既樣都食得落，男果件盲左呀

你去地盤睇下班阿叔咩樣先啦

全職主婦姐

lm

做地盤 賺錢少

估唔到呢三條咁樣衰北妹都有人睇上眼。。。

點解同樣住天水圍待遇差咁多
利申：唔係住公屋

熄咗燈，不比港女差

鄧太而家會唔會係應該單程證到手
扮被家暴分公屋
再識左個新大陸佬

自己心邪 睇左做怨婦

我都想做師奶

連登仔 成日話 番大陸搵老婆
大陸老婆 個個又靚女, 又大波, 又身材正, 正過好多明星

結果現實...............

呢d師奶成日襯老公設工偷食

最右邊嗰位好似孽瘤

最憎天水圍，成個地方充斥著講大陸話既人，大人細路都係咁，有講有笑，好似好和諧好舒服咁，根本就係個假既天堂

人哋係師奶嚟架

其實佢地最幸福

首先睇下銀行戶口先再講野 錢都唔多個想搵個樣靚大波既女 你真係發撚緊夢啦

努力d打工交稅啦香港人 佢地落到黎香港既生活就靠你地架啦

邊度假
你交稅 做個天堂俾佢地

經歷多年，天水圍嘅女人終於有好日子過

香港多數新屋邨都係講廣東話=異類
連登仔先會話住公屋好過私樓

原來天水圍先係香格里拉

仲可以在老公返來前，去同第二個扑野

家庭主婦
其實都係咁啦

我都想有個閪

你揾日射波睇吓自己老母日頭做咗幾多嘢先啦

家庭主婦最早起身最夜訓覺
中午最得閒時間訓個晏覺唔過份

屌我都想瞓晏教呀

你覺得佢地搵到第二個男人肯扑佢地 ?

上連登 勿認真

點解天水圍公屋新移民婦會住係寶田........我睇唔透

分分鐘包多個都唔知

天水圍真係垃圾地方

呢班怨婦睇死佢地又係收700去遊行

現金糧 梗係扮窮啦

「中午回家午睡，好舒服，下午接兒子放學後跟進功課，晚上煮飯比老公食，每一天過得很好！」

屌你老味呀

肥佬黎又幫新移民洗白

師奶有得訓晏教好正常
Btw,巴打得閒入去天水圍睇下好多人妻好索下，又後生身材又正

又要貪香港好過大陸，但又支持政府大陸化香港，係咩玩法

呢條大陸婆講野已經算正常
仆街果D直情話好悶冇人陪日日對住4面牆

依家又玩五毛扮本土

屌地盤佬得閒去叫下雞咪算
娶件蝗婦落黎又要供佢食供佢住
鬼唔望遲d比埋帽你帶

中午玩下we chat揾對手打友誼波都幾舒服

起碼都出嚟做野貢獻下社會
返下譚仔PT幫補家計都好
呢度好多人都敬重譚仔阿姐肯自食其力

女人就是爽

仲以為老公比哂自己

成班垃圾！

人妻做愛

老老實實

呢d 先係健康生活既水準 (只講家庭主婦, 唔評論男既養家幾辛苦)

安安定定咁相夫教子其實真係理想既家庭模式

其實d細路俾老母全天侯照顧養大係真係好d

個老母有返多少學識就係
如果只係個淨識睇TVB講是非既八婆師奶唔覺會有幾好

明曬

仆街 搵錢少又揀大陸婆

師奶正常生活姐

攞綜援，住公屋，做雞， 人生贏家。

其實女人響屋企舒服下。唔駛打工。
有乜唔好﹖
唔明追求女性要出黎做野既係咩心態。
最主要都係唔信老公﹖驚有外遇﹖

支那賤畜真係死幾多去厭少！

可能人地娶左十幾年播。
你自己睇下年齡先喇。
四十歲女人果果都係咁既屎樣架喇

其實
一個男人如果賺十萬一個月比五萬個女人
Vs
賺五萬比五萬
好多女人都係揀後者
起碼對個女人來講安全感大好多

支那仆街死

就摺都咁仆街

咪扮la大陸婆
天水圍成條村咬綜

其實都唔係
好多local家庭既媽媽要番工又要湊仔

寶田村係撚天水圍

公屋比曬新移民
港豬要捱貴租
唔上唔落又上唔到車個d仲要交稅
養呢班大陸西，仲要唔撚洗做既
仲要上新聞話好舒服，佢地知唔知個醜字點寫？
好心班呀叔上去叫下雞咪算囉，娶隻雞落黎仲要比曬成份糧隻雞，有無腦架屌你老母

咪係囉，做男人做到咁撚笨柒

d香港男人係搵可唔可以搵d正既北婆
睇黎呢d苦差都係等我黎

睇吓你要唔要個工人姐
有啲唔想自己湊仔嘅咪請個工人自己出去打工囉
呢啲想自己湊返個仔可以留返屋企打掃囉

呢樣真，好多local嘅父母都會出去做嘢
係唔知點解啲新移民可以大條道理拎綜援去飲茶，日日喺屋企un un腳~明明有手有腳唔係殘廢都唔死出去做嘢
見到呢啲仆街都唔知講咩好

做師奶都可以俾人屌唔出嚟返工

重點:寶田村唔喺天水圍
上面咁多人無視左呢個錯誤直接怒屌天水圍

天水圍係原罪黎

咪係囉 我哋就日做夜做仲要受上司氣
班新移動就攤大手板等人養
堅屌棍呀

係邊到的

唔好交稅囉
我地新移民先係香港既主人

自己Google啦屌你

新移民幫我奶屎眼都未夠班呀
香港嘅主人？ 收皮啦

其實有冇人真係睇晒內文先屌

同意
"你個野壞左啊"個阿嬸做老母
真係慘過食屎

其實唔少家庭主婦都係咁
冇話係唔係新移民

屌你老母

中午回家午睡，好舒服，下午接兒子放學後跟進功課，晚上煮飯比老公食，每一天過得很好

其實佢已經做好佢嘅本份
唔明有乜好屌

你又唔諗下港女幾高要求